【綠色生活】舊爬山單車改裝 變身運貨單車

來自義大利的REcycle成立於2008年，顧名思義就是“recycle the cycle”，把舊單車循環再造。他們原是一個修復單車的工作室，單純提供維修服務藉此延長自行車的壽命。自2013年起，團隊嘗試以90年代的舊爬山單車作為素材，加工焊製出首架皮卡單車，令被遺忘或已失去功能的單車配件得以轉世重生。

騎單車一般也不能攜帶太多隨身物，極其量就是在單車前方加上置物籃，但其實亦容不下多少物品。而所謂的皮卡單車，則像農夫車般延伸出額外空間，既能置物，又能載人。

每一架都是由團隊親手製作，百分百義大利製作。REcycle表示，他們的皮卡單車設計靈感取自當地傳統的框架結構，再按每位用家獨特的要求加工及翻新，這些配件的舊化痕跡通常並不復在，反而會換上光鮮的色彩。